# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: Событие - это сигнал, вызванный при взаимодействии с интерфесом, вызывающий тот или иной отклик. Обработчик можно вызвать: 1. внутри тега при помощи конструкции on'имя события', 2. из js-скрипта при помощи конструкции id.on'имя события' = (), 3. при помощи команд addEventListner и removeListner, которые позволяют применять несколько обработчиков для одного события.

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: Всплытие - явление, которое провоцирует исполнения событий всех предков при взаимодействии с потомком. В таком случае последовательность будет строиться по принципу элемент, его родитель, родитель родителя, и т.д. Это явление можно остановить при помощи метода stopPropagation, в этом случае выполнится обработчик только для первого встречного элемента. В случае же если нужно предотвратить выполнение обработчика не только для предков, но и для самого элемента, используют stopPropagationImmediatly.

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: Детальную информацию о событии можно получить при помощи аргумента event, который подается на вход функции обработчика. Объект event содержит различную информацию о событии. Отличие между event.target и event.currentTarget заключается в том, что event.target возвращает информацию об элементе, с которым было произведено взаимодействие, на котором произошло событие, а event.currentTarget возвращает информацию об элементе, на котором сработал обработчик.

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: По умолчанию браузер, например, выделяет текст при двойном клике или открывает выпадающее меню при правом клике на окно браузера. Это можно предотвратить при помощи помощи метода события preventDefault(). После его исполнения браузерный обработчик для выбранного события будет обнулен.


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
